大學畢業六年，同舊同學比上不足比下有餘都好慘

自己碩士畢業，今年二十八歲。有一份正職，都算係專業人士，雖然呢個專業唔係鐵飯碗，project based, 亦冇可能係政府機構內做，搵兩萬幾都唔係問題。自己外面都有兼職，依家加埋一個月都有三萬鬆d。做我呢行，注定勞碌，要不斷R野做，好難入到建制裏面做，一係就自己創業，按年資跳point加人工不存在。

係外人睇黎，牌面其實唔錯，有學歷，人工都算係咁。但人比人比死人，我依家就經歷緊一個中年危機，到底我仲可以係呢個專業行幾耐？
有時見到d中學同學，Alevel後就讀護士，就非常佩服佢地嘅選擇，呢個係一個好好嘅投資。當然，護士唔係人人岩做，我自問冇能力去做。但係選擇呢條路有咩好處呢？就係可以立於不敗之地。讀書時享受Ulife當然唔覺。初初畢業唔覺，過左五六年，差距可以好大。當d做護士嘅同學開始買樓結婚，另一半又係護士或者警察時，就難免擔心自己的未來。

我知道，錢唔係萬能，但儲多d錢，將來工作時就唔單係為糊口，可以講多d人生目標或者興趣。一個月多你成萬，又或買樓，十年八年後差距更大。

上面講嘅護士，其中一個係自己中學暗戀對象，最後佢選擇左一個讀唔成書，後尾做左警察嘅男朋友。我問心，就算我可以同佢一齊，係香港，我可以俾到一個穩定嘅生活俾佢咩？一個護士一個警察，無憂工作到退休冇難度，人工年年跳。你肯為建制服務，自然生活無憂。

諗到依到，我就會覺得自己不配同自己最鐘意嘅人一齊，倒不如找一個願意同自己捱的人。
好啦，講到搵女朋友，今年二十八，仲係A0，我係有人追嘅，咁受唔受呢。我就希望搵一個幫到自己嘅。幫到自己，其中一樣係佢嘅工作可以幫自己啦。做政府、銀行、護士、幼師，咩行業都好，都係穩定至上。咁如果對你有意思嘅女仔，你係有feel，但係你又考慮到佢學歷同事業同家境，會唔會太過計算？

講到呢到，我都覺得自己有d世故，再冇左年少時單純鐘意一個人嘅感覺，或者呢d叫長大。我開始明白咩叫做「擇偶條件」

然後諗諗下，自己嘅事業咁難行，不如重練，雖然學費唔係問題，過去都儲到錢，但係我已讀左個碩士，當中嘅時間成本都幾大，如果再讀一d專業，再完出黎如果飽和又係GG。依家我就係半天吊嘅狀態，人工唔係最差，算專業又未到移民的水平。奉勸較年少朋友，香港生活迫人，選岩專業，移民算數啦。

只係有感而發，亂up一堆

“我就希望搵一個幫到自己嘅。幫到自己，其中一樣係佢嘅工作可以幫自己啦。”

繼續咁諗啦，啱嫁啦，應該48都係a0

Btw, 原黎依家28係中年，長知識了

比下有餘 都叫好慘

咁下果D點撚算

古巨基 - 花灑

人心不足蛇吞象

咩專業人仕 做咁多年都係2萬幾.....

It狗

佢唔似地產...地產駛咩碩士

3皮都唔算太差啦
只係佢好似想將工作愛情mix埋一舊，愈搞愈亂
工作又唔知想點，愛情又有啲奇怪價值觀

治療師？

hk no it

有咩專業政府冇

做警犬

啦啦啦～啦啦啦～

專業人士大學畢業六年先得二萬幾
你揀人時人揀你囉

工程?
28A0?
巴打幾高?

老實講，人比人比死人，你想搵人比較咪試下多D"比下有餘"囉，可能開心D

你已經好過好多人

其實得3萬幾，就唔好叫自己做專業人士啦

你似係好自卑同不停搵藉口比自己咋喎

其實28歲搵三皮幾都a0
可能係關個樣事？

即係做邊行

搵個幫到自己既女人
你搵到知道你咁諗都仲鍾意你既先再講啦
講到自己有女倒追我架, 係我唔揀佢咋, 就好叻叻咁
你d咁既心態咁現實, 就算拍拖都未必拍得長啦

咁功利，咁有機心

我同你同年, 一樣係碩士, 月入一樣有三萬五, so what
高人工高學歷過我既大有人在
但至少我唔會要另一半咩要幫我
亦唔會介意對方人工
佢愛我錫我支持我就夠
你知唔知你到底係要一個愛人, 一個伴, 定係一個mentor呀?

睇完 feel到樓豬好撚難頂 負皮左

仲要講到自己曾經暗戀過果個女仔揀男人因為佢係警察,
人工待遇夠穩定先至揀果個男仔
你又知剩係因為咁?
而唔係果個男仔本身性格ok, 對個女仔夠好?

差唔多成30歲先3皮係咩專業？

女朋友揀個鐘意咪得，唔好太計較，最緊要開心

唔怪得你28都仲A0

好啦，講到搵女朋友，今年二十八，仲係A0，我係有人追嘅，咁受唔受呢。我就希望搵一個幫到自己嘅。幫到自己，其中一樣係佢嘅工作可以幫自己啦。做政府、銀行、護士、幼師，咩行業都好，都係穩定至上。咁如果對你有意思嘅女仔，你係有feel，但係你又考慮到佢學歷同事業同家境，會唔會太過計算？

project based...
project engineer? program manager?

咁撚大個人都仲咁on9
抵你架喎

165

搵兩萬幾都唔係問題。自己外面都有兼職，依家加埋一個月都有三萬鬆d。

提提各位三萬係加埋pt

講咗成撚大篇嘢都係冇重點，啫係做邊行啊屌你

好想知有咩專業係project base而入唔到政府做
連civil都有政府鐵飯碗

qs ?

傳統工程行業點會冇

有咩專業人士有master做咁多年都係二萬幾仲要政府冇依個工種

睇樓主都似，職業病乜撚都計到盡，連搵女朋友都話要幫到自己事業先考慮

屌到應一應

乜乜法律調解員？定係幫人搞ISO嗰啲auditor 定係啲更冷門嘅專業資格

得個三皮 仲好意思話自己比下有餘

屌你老母28歲中年危機
咪撚影衰其他28歲啦

既然專業人士互比之下就唔好計人工啦
你估護士生活好過癮呀

有時間做兼職已經算偷笑啦

男人老狗搵女友都要睇埋咁多條件咁撚計較
旨意條女養埋你咁款
咁你慢慢揀下啦
希望你六十歲前出到POOL啦
專業人士

LM

PHD/MBA
有心既出國闖下
自怨自艾一分鐘都嫌多

28歲 A0...

搵兩萬幾蚊，廿八歲，叫自己專業人士

見到護士警察已經濕晒

Ching,唔係話咩，但你世界觀真係狹窄左少少

利申：下個月廿九歲

自稱專業人士，月入卻得2xk

算，踩無謂
樓主放棄返pt, 做少陣奴啦

憑你條a0死毒撚想搵條女幫自己? 照下塊鏡睇下你個閪樣先啦

連登好現實
相信你睇左咁多位巴打留言
你知道自己衰咩

其實女仔揀伴侶唔係下下都睇職業講人工既 但如果就30都仲係a0 就真係要諗下自己有咩可以改善

人生目標淨係想成為中產都幾悲哀

為了要博世界讚美便苦惱。。。

何必要做奴隸

樓主廿八歲都A0都幾有問題 不過聽完你擇偶條件就覺得你A0係正常

應該係樣啲問題

你咁諗野
你a0係應該
拍拖關事業有無幫助事??

雞黎??

似社福界/ msw

係就無行架啦⋯⋯

我廿五歲 非三大畢業 搵三皮都唔敢叫自己專業人士
更加唔會羨慕警犬同護士
不過我覺得樓主係心態問題姐
人愈大愈計較得多左
遇到岩既女仔，認真專一又有好感咪試下
事業上幫到你果d 叫生意夥伴，唔係女朋友

從文中分析:
樓主做IT狗機會好大
做IT狗28 A0好撚正常

咁又唔可以咁講
要睇咩職業既姐
如果係IT狗,咁撚毒既職業 唔好講28,30幾A0 都大撚把
幫女聽撚見IT.講緊->港女,第一下你講做IT, 除撚非你做撚到馬撚咁本事,手富.
馬撚咁撚有錢,自然咩女都有
但可惜樓主唔係,班死港女一聽你講IT, 你就算好撚正常,如果你網上識女就知, 未進一步都無撚左下文
加上樓主,可能又想搵番唔下既,咁咪難搵LO
根本唔太關樣事

Q咩撚野S 仲信呢D

我係女仔，如果聽到你講到咁功利都唔太考慮
愛對方才是首要重點吧

要返part time先有30k

做邊行??

真係就快做清潔都叫自己專業人士